\beginsong{Fr\`ere Jacques}
\beginverse
\textit{In French}
Fr\`ere Jacques, Fr\`ere Jacques,
Dormez-vous? Dormez-vous?
Sonnez les matines! Sonnez les matines!
Ding, dang, dong. Ding, dang, dong.
\endverse

\beginverse
\textit{In English}
Are you sleeping? Are you sleeping?
Brother John, Brother John,
Morning bells are ringing, morning bells are ringing.
Ding, dang, dong. Ding, dang, dong.
\endverse

\beginverse
\textit{In Croatian}
Bratec Martin, Bratec Martin
Kaj jo\v{s} spi\v{s}? Kaj jo\v{s} spi\v{s}?
Ve\v{c} ti vura tu\v{c}e, ve\v{c} ti vura tu\v{c}e
Bim, bam, bom. Bim, bam, bom.
\textit{(This version is in Kajkavian dialect.)}
\endverse

\beginverse
\textit{In Czech}
Brat\v{r}e Kubo, Brat\v{r}e Kubo,
Je\v{s}t\v{e} sp\'i\v{s}? Je\v{s}t\v{e} sp\'i\v{s}?
Venku slunce z\'a\v{r}\'i, Ty jsi na pol\v{s}t\'a\v{r}i,
Vest\'avej ji\v{z}, Vest\'avej ji\v{z}.
\endverse

\beginverse
\textit{In Danish}
Mester Jakob, Mester Jakob,
Sover du? Sover du?
Hører du ej klokken? Hører du ej klokken?
Bim, bam, bum. Bim, bam, bum.
\endverse

\beginverse
\textit{In Dutch}
Vader Jakob, Vader Jakob,
Slaapt gij nog? Slaapt gij nog?
Alle klokken luiden, Alle klokken luiden,
Bim, bam, bom. Bim, bam, bom.
\endverse

\beginverse
\textit{In Flemish}
Broeder Jacob, Broeder Jacob
Slaapt gij nog? Slaapt gij nog?
Hoor de klokken luiden, Hoor de klokken luiden,
Bim, bam, bom, bim, bam, bom.
\endverse

\beginverse
\textit{In German}
Bruder Jakob, Bruder Jakob
Schläfst du noch? Schläfst du noch?
Hörst du nicht die Glocken, Hörst du nicht die Glocken?
Ding, dang, dong. Ding, dang, dong.
\endverse

\beginverse
\textit{In Hungarian}
János bácsi, János bácsi,
Leæjen fel, Keljen fel.
Szólnak a harangok, Szólnak a harangok.
Bim, bam, bom. Bim, bam, bom.
\endverse

\beginverse
\textit{In Italian}
Frà Martino, campanaro
dormi tu? dormi tu?
Suona le campane! Suona le campane!
Din don dan, din don dan.
\endverse

\beginverse
\textit{In Norwegian}
Fader Jakob, fader Jakob
Sover du? Sover du?
Hører du ei klokken? Hører du ei klokken?
Bim bam bom, bim bam bom
\endverse

\beginverse
\textit{In Polish}
Panie Janie! Panie Janie!
Rano wstań! Rano wstań!
Wszystkie dzwony biją, Wszystkie dzwony biją
Bim, bam, bum, bim, bam, bum.
\endverse

\beginverse
\textit{In Portugese}
Estás dormindo, estás dormindo?
Frei João, Frei João,
Vai tocar o sino, vai tocar o sino
Dlim, dlim, dlão.
\endverse

\beginverse
\textit{In Spanish}
Martinillo, martinillo
Donde esta, donde esta
Toca la campana, Toca la campana,
Din, don , dan, din, don, dan
\endverse

\beginverse
\textit{In Swedish}
Broder Jakob, broder Jakob
sover du, sover du?
Hör du inte klockan? Hör du inte klockan?
Ding ding dong, Ding ding dong.
\endverse
\endsong
